作為市民，應該認清自己呢個社會角色

今日要出黎嘅都出咗，要勇武嘅都勇咗，除非大家升級做埋燒車肽/推翻警車呢啲外國先有嘅抗爭行為，否則我唔認為日後用同樣嘅抗爭手段會有突破。

我好同意呢幾日大家上街用盡和平手段黎表達訴求，以及令到國際產生到輿論作用，但下一階段想係二、三讀之前逼到政府擱置修例，我覺得大家有必要了解「市民」呢一個角色係社會上有咩作用。

今日睇新聞片段睇住市民由和平，一路俾警察無理搜身/打/射，以至連運送物資都俾人圍毆（有完整片段），我心入面好撚痛。

除咗痛心「香港人點解會deserve一個咁嘅下場」之餘，另一方面就係諗，市民比起警察，既手無寸鐵，亦無專業衝突訓練。每次上街遊行至到抗爭，無一次唔係俾啲警察打到仆街。

無錯，上街是要上的，因為我地一開始一定要以和平姿態抗議，以贏得中立人士同輿論。但既然呢一步已經達到，我覺得再上前線犧牲義士已經亳無意義。

市民係勞動力，係社會經濟支柱。我地日日打分工，除咗養家，就係交稅去養呢班政府公僕。我心痛嘅原因之一，就係睇住我地班供養者上街反對對市民不利嘅政策，竟然仲要俾班警察歐打同侮辱。

作為市民，我覺得我地下一步要做嘅，係經濟層面上嘅事。罷工，罷課，罷駛等，令香港經濟癱瘓，呢啲事正正係我地市民應該做、擅長做嘅事。

市民唔返工，學生唔返學，車長唔開車，呢啲事一啲都冇犯法，唔通警察上門拉你「唔返工」呀？但係癱瘓經濟係對香港作為金融中心非常中point嘅弱點。

作為市民，今日已經見識到大家冒住生命危險上到前線，亦都冒住俾警察拉嘅危險上街。如果連呢啲都做到，咁點解你地唔全面罷工罷課罷駛？

你連生命都願意賭上，你仲怕乜嘢俾人炒？

你要養家，我明。但如果你本身有一筆夠洗一年嘅存款，你真係可以參加罷工，俾人炒都仲生存到一年。罷課嗰啲唔洗講，學生只需要努力考一次公開試就夠，乜野校內考試啊，操行啊，作為過來人，大把社會人士可以做證以上全部招聘時根本冇人會睇。

最後，我想重一次市民應有嘅角色，就係為社會創造收益。班仆街政府同警察，收撚住我地辛勞嘅經濟成果，仲要反過來咬我地一口，呢啖氣香港市民係唔撚會吞落肚！

香港市民，如果你憤怒，你一係升級抗爭手段，一係就停止你作為市民嘅角色。我地一齊走落去！

推

Push

罷交稅，買樓既錢換外幣搵方法移民啦
留返個垃圾香港俾班警犬同廢中廢老住就出架啦

再討論咩戰術啊嗰啲，會係下一次抗爭嘅寶貴經驗，但係現階段唔應該再留戀直接衝突

你地一係就做到外國嗰個級數，但我認為香港人大部分都係唔夠膽去到咁前嗰批。你地應該發揮作為經濟支柱嘅角色。

交稅比人打自己，我自己都谷撚住到氣。

我都係嬲到仆街